---
ID: 262876
post_title: 超级郁闷加头大
author: 南 靖男
post_date: 2006-03-08 00:59:42
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2006/03/262876
published: true
---
很想很想打电话给浅浅随便聊聊，缓解一下心情。
但几次拿起手机又几次收起来，总之没有打成电话。
唉，真不知道怎么说自己。都想好前前后后的对答，结果还是，没有勇气。
<!--more-->
不说这个。郁闷和头大是因为工作上的事，本来昨天觉得自己开始进入状态，有了点感觉。
结果今天过去完全不是那么一回事。整整忙了一天赶文档，还被叫过去训了好几次话。
完了，仔细想想。发现自己根本就不对头。
我们自己本身就是项目管理服务的提供商，结果我今天完全是被别人按照别人的管理方式牵制住了。
但是，作为一个 freshmen，而且是一个没有经过正规教育、没有程序员实际资历的完完全全新鲜人。
我真的是很缩手缩脚，不知道去怎么展示自己。生怕自己一不小心就弄错了。
毕竟上个星期我连什么是需求都不明白。怎么样的文档该怎么做我到现在也没有弄清楚。
所以，我根本就没办法、没底气去要求别人什么。
但这样做是不行的，我们不可能按照这套超级严格的项目控制手段来做我们的事情。
怎么让别人来适应我们，觉得我们做的，采取的措施是正确的，工作是有效的，付出是相当多的？
目前只知道要去实现这个，但怎么实现，我不知道，依旧没有感觉。
所以，头越来越大～～～～～～～～～～

回到家根本什么都不想做，瞎折腾了一晚上无线网卡，然后上来写这个日志。